msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Pharo\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-05-18 18:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-25 01:31+0000\n"
"Last-Translator: Chao-Kuei Hung <ckhung0@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2023-11-24 06:29+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build c6808f5758ddf584f68a8725ce7a8cf1dd356f81)\n"
"Language: \n"
"X-Pharo-Domain: DrGeoII\n"
"X-Pharo-SystemVersion: Pharo1.4 of 18 April 2012 update 14438\n"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleBisectorBuilder_class>>description
msgid ""
"Angle bisector defined by three points or an angle defined by three points."
msgstr "由三點所定義的角平分線或角。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleBisectorBuilder_class>>title
msgid "Angle bisector"
msgstr "角平分線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleGeometricBuilder_class>>description
msgid ""
"Geometric angle defined by three points, the second point is the vertex. Its "
"measure belongs to [0 ; 180]."
msgstr "由三個點所定義的無向角， 第二個點是頂點。 數值範圍介於 [0,180] 之間"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleGeometricBuilder_class>>title
msgid "Geometric angle"
msgstr "無向角"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleOrientedBuilder_class>>description
msgid ""
"Oriented angle defined by three points or two vectors. When defined from "
"three points, the second point is the vertex. Its measure belongs to [0 ; "
"360[ or ]-180 ; 180]. "
msgstr ""
"由三個點或兩個向量所定義的有向角。 若是由三個點所定義，第二個點是頂點。 數值範圍介於 [0,360] 或 [-180,180] 之間。 "

#: DrGeo-Core-Builders,DrGAngleOrientedBuilder_class>>title
msgid "Oriented angle"
msgstr "有向角"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGArcBuilder_class>>description
msgid "Arc defined by three points."
msgstr "由三個點所定義的圓弧"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGArcBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Arc"
msgstr "弧"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGArcCenterBuilder_class>>description
msgid "Arc defined by its center and two points."
msgstr "由圓心與兩端點所定義的圓弧"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGArcCenterBuilder_class>>title
msgid "Arc (center)"
msgstr "圓弧 (中心)"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGBitmapBuilder_class>>description
msgid ""
"Picture: drag and drop a picture in the canvas. It can be moved and scaled."
msgstr "圖片: 把一張圖片拖進畫布。 可以移動、 縮放。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGBitmapBuilder_class>>title,DrGBitmapItem>>printOn:
msgid "Picture"
msgstr "圖片"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGCircleBuilder_class>>description
msgid ""
"Circle defined by its center and a point or by its center and radius, a "
"value."
msgstr "由圓心與圓上一點或圓心與半徑長度所定義的圓。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGCircleBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Circle"
msgstr "圓"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGCoordinatesBuilder_class>>description
msgid "Vector or point coordinates, circle or line equation."
msgstr "向量或點的座標; 圓或直線的方程式"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGCoordinatesBuilder_class>>title
msgid "Coordinates, equation"
msgstr "座標, 方程式"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGFlyPointBuilder_class>>description
msgid ""
"Click to create a point: free point on the background, on a curve or on two "
"curves intersection."
msgstr "在背景建/曲線/交點上建立一個自由度2/1/0的點。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGFlyPointBuilder_class>>description
msgid ""
"Tap to create a point: free point on the background, on a curve or on two "
"curves intersection."
msgstr "點擊以建立一個點: 平面上或曲線上的自由點或兩條曲線的交點。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGFlyPointBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Point"
msgstr "點"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGHomothetyBuilder_class>>description
msgid ""
"Homothety: select a center, a value and a geometric object. The first "
"selected point is the homothety center."
msgstr "相似變換: 選取變換原點、  數值、 及一個幾何物件。 第一個選取的點為變換原點。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGHomothetyBuilder_class>>title
msgid "Homothety (scale)"
msgstr "相似變換 (放大縮小)"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGLineBuilder_class>>description
msgid "Line defined by two points"
msgstr "由兩點所定義的直線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGLineBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Line"
msgstr "直線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGLocusBuilder_class>>description
msgid "Locus defined by a free point on a curve and a relative point."
msgstr "由曲線上的自由點及另一個應變點所定義的軌跡"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGLocusBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Locus"
msgstr "軌跡"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroBuilder_class>>description
msgid "Construct a macro-construction with input and output items."
msgstr "建立一個巨集 (含輸入及輸出參數)"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroBuilder_class>>title
msgid "Build macro"
msgstr "建立巨集"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroBuilder>>apply
msgid "Input and output items don't match"
msgstr "輸入/輸出參數與巨集定義不合"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroBuilder>>apply
msgid "Please, enter a proper title and description"
msgstr "請輸入標題及說明"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroPlayer_class>>description
msgid ""
"Execute a pre-built macro-construction on selected input items. To edit a "
"macro description, edit its text and apply with the keys [alt/ctrl]+s."
msgstr "選取物件並執行既有的巨集。  或是也可編輯巨集描述文字並按 [alt/ctrl]+s 儲存。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMacroPlayer_class>>title
msgid "Execute/edit macro"
msgstr "執行/編輯巨集"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMiddleBuilder_class>>description
msgid "The midpoint of a segment or between two points."
msgstr "線段的中點或兩點的中點"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGMiddleBuilder_class>>title
msgid "Middle"
msgstr "中點"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGParallelBuilder_class>>description
msgid ""
"Line passing through one point and parallel to a line, half-line, etc."
msgstr "過一點做一條直線/射線/線段的平行線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGParallelBuilder_class>>title
msgid "Parallel"
msgstr "平行線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPerpendicularBisectorBuilder_class>>description
msgid "Perpendicular bisector defined by a segment or two points."
msgstr "線段或兩點的中垂線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPerpendicularBisectorBuilder_class>>title
msgid "Perpendicular bisector"
msgstr "中垂線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPerpendicularBuilder_class>>description
msgid ""
"Line passing through one point and orthogonal to a line, half-line, etc."
msgstr "過一點做一條直線/射線/線段的垂直線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPerpendicularBuilder_class>>title
msgid "Perpendicular"
msgstr "垂直線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPointByCoordinatesBuilder_class>>description
msgid ""
"Point given its coordinates: select two numbers or a point coordinates (@)."
msgstr "以座標定義一個點: 選取兩個數字或一個點座標 (@)。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPointByCoordinatesBuilder_class>>title
msgid "Coordinates"
msgstr "座標"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPointIntersectionBuilder_class>>description
msgid "Intersection(s) of two curves."
msgstr "兩曲線的交點"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPointIntersectionBuilder_class>>title
msgid "Intersection"
msgstr "交點"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPolygonBuilder_class>>description
msgid ""
"Polygon by n points: last point must be the initial point to terminate."
msgstr "以 n 個頂點所定義的多邊形: 最後一點必須與第一點重合。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPolygonBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Polygon"
msgstr "多邊形"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPolygonRegularBuilder_class>>description
msgid "Regular polygon defined by its center, a vertex and its sides number."
msgstr "正多邊形 - 由中心點、 一個頂點、 邊數所定義。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGPolygonRegularBuilder_class>>title
msgid "Regular polygon"
msgstr "正多邊形"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGRayBuilder_class>>description
msgid ""
"Half-Line defined by two points, the first selected point is the origin."
msgstr "射線 (先選取的點為起點)"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGRayBuilder_class>>title,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Ray"
msgstr "射線"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGReflectionBuilder_class>>description
msgid ""
"Reflexion: select a line and a geometric object. Reflexion axe is the first "
"selected line."
msgstr "鏡射: 選取一條直線及一個幾何物件。 最先選取的直線為鏡射軸。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGReflectionBuilder_class>>title
msgid "Reflection"
msgstr "鏡射"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGRotationBuilder_class>>description
msgid ""
"Rotation: select a point, a value and a geometric object. The first selected "
"point is the rotation center."
msgstr "旋轉: 選取一個點、 一個數值、 一個幾何物件。 最先選取的點為旋轉中心。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGRotationBuilder_class>>title
msgid "Rotation"
msgstr "旋轉"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGScriptPlayer_class>>description
msgid "Insert a Smalltalk script in the drawing area."
msgstr "在繪圖區域裡插入一個 Smalltalk 命令稿"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGScriptPlayer_class>>title
msgid "Use a script"
msgstr "使用命令稿"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGScriptPlayer>>description
msgid "No description, write one in the description method of this script."
msgstr "沒有描述文字。 請描述此命令稿"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGSegmentBuilder_class>>description
msgid "Segment defined by two points."
msgstr "由兩點所定義的線段"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGSymmetryBuilder_class>>description
msgid ""
"Symmetry: select a point and a geometric object. The first selected point is "
"the symmetry center."
msgstr "對稱: 選取一個點及一個幾何物件。 最先選取的點為對稱中心。"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGSymmetryBuilder_class>>title
msgid "Symmetry"
msgstr "對稱"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGTextBuilder_class>>description
msgid "Free text you can edit and move around."
msgstr "文字 (你可以任意編輯/移動)"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGTextBuilder_class>>title
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGTranslationBuilder_class>>description
msgid "Translation: select a vector and a geometric object."
msgstr "平移: 選取一個向量及一個幾何物件"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGTranslationBuilder_class>>title
msgid "Translation"
msgstr "平移"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGValueBuilder_class>>description
msgid "Distance between objects, curve length, free value."
msgstr "兩物件之間的距離、 曲線長度、 自由數值"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGValueBuilder_class>>title
msgid "Distance, length, value"
msgstr "距離/長度/數值"

#: DrGeo-Core-Builders,DrGVectorBuilder_class>>description
msgid "Vector defined by two points."
msgstr "由兩點所定義的向量"

#: DrGeo-Core-File,DrGeoXml>>parseFigureFrom:
msgid "no name"
msgstr "未命名"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGAnimateTool_class>>description
msgid "Select a free point on a curve to animate it."
msgstr "點選曲線上的一個自由點以播放動畫"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGAnimateTool_class>>title,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate"
msgstr "播放動畫"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGDeleteTool_class>>description
msgid "Erase an object and all its depedencies."
msgstr "刪除物件以及從它所衍生出來的所有物件"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGDeleteTool_class>>title
msgid "Eraser"
msgstr "橡皮擦"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGFlyPointBuildToolState>>handleMouseAt:
msgid "This intersection"
msgstr "這個交點"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as a free point on the plane."
msgstr "改成平面上的自由點"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as a free point on this curve."
msgstr "改成這條曲線上的自由點"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as this intersection."
msgstr "改成這個交點"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGPropertyTool_class>>description
msgid "Edit an item's property"
msgstr "編輯一個物件的屬性"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGPropertyTool_class>>title
msgid "Property"
msgstr "屬性"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectTool_class>>description
msgid "Select and move an object."
msgstr "選取並移動一個物件"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectTool_class>>title
msgid "Select and Move"
msgstr "選取及移動"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectToolStateDragged>>handleStillPress:
msgid "Select a point to merge with"
msgstr "選取一個合併標的點"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid "Drag this point to change its nature."
msgstr "拖曳這個點以改變它的自由度"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid ""
"Pressing down the [Shift] key you can drag and change the nature of free "
"point or intersection point."
msgstr "按住 [Shift] 鍵並拖曳一個點, 可以改變它的自由度"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid ""
"Several objects can be selected. Please, select one clicking the mouse."
msgstr "有好幾個物件可以選取。 請按滑鼠選取一個。"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGStyleTool_class>>description
msgid "Edit an object style."
msgstr "編輯一個物件"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGStyleTool_class>>title
msgid "Edit Style"
msgstr "編輯樣式"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGTool>>chooseMorph:
msgid "Select an object"
msgstr "選取物件"

#: DrGeo-Core-Tools,DrGToolState>>handleMouseAt:
msgid "Several objects can be selected. Please, choose one."
msgstr "這裡有好幾個物件。 請選擇一個。"

#: DrGeo-Item-Models,DrGAngle3ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This geometric angle %1"
msgstr "無向角 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGAngleBisector3ptsItem>>adaptiveDescriptiveName,DrGLineAngleBisectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This angle bisector %1"
msgstr "這條角平分線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGAngleItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This oriented angle %1"
msgstr "有向角 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGArcItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This Arc Circle %1"
msgstr "弧 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGBitmapItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This picture"
msgstr "這張圖"

#: DrGeo-Item-Models,DrGCircleItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This circle %1"
msgstr "圓 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGCompositeItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This composite object %1"
msgstr "複合物件 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGEquationItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This equation %1"
msgstr "方程式 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGEquationItem>>printOn:
msgid "Equation"
msgstr "方程式"

#: DrGeo-Item-Models,DrGLineItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This line %1"
msgstr "直線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGLineParallelItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This parallel line %1"
msgstr "平行線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGLinePerpendicularBisector2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName,DrGPerpendicularBisectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This perpendicular bisector %1"
msgstr "這條中垂線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGLinePerpendicularItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This perpendicular line %1"
msgstr "垂直線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGLocus2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This locus %1"
msgstr "軌跡 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGMathItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This math item %1"
msgstr "數學物件 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPointCoordinateItem>>editPropertyIn:,DrGPointFreeItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit the coordinates"
msgstr "編輯座標"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPointItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point %1"
msgstr "點 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPointOncurveItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this curvilinear abscissa in [0;1]"
msgstr "編輯這個曲線座標 (介於 [0;1] 之間)"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This polygon %1"
msgstr "多邊形 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This quadrilateral %1"
msgstr "四邊形 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This triangle %1"
msgstr "三角形 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGPolygonItem>>printOn:
msgid " edges="
msgstr " 邊="

#: DrGeo-Item-Models,DrGRayItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This half-line %1"
msgstr "射線 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGSegmentItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This segment %1"
msgstr "線段 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGTextItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This text"
msgstr "文字"

#: DrGeo-Item-Models,DrGTextItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this text"
msgstr "編輯文字"

#: DrGeo-Item-Models,DrGTextItem>>initialize
msgid "Edit me"
msgstr "編輯"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueArclengthItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This arc length %1"
msgstr "弧長 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueCircleperimeterItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This circle perimeter %1"
msgstr "圓周長 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueDistance2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This distance between two points %1"
msgstr "(兩點之間的) 距離 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueDistanceptlineItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point-line distance %1"
msgstr "(點與線之間的)  距離 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This value %1"
msgstr "數值 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueItem>>printNameOn:
msgid "Value "
msgstr "數值 "

#: DrGeo-Item-Models,DrGValuePolygonperimeterItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This polygon perimeter %1"
msgstr "多邊形周長 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValuePtabscissaItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point abscissa %1"
msgstr "點的X座標 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValuePtordinateItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point ordinate %1"
msgstr "點的Y座標 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\""
msgstr "命令稿 \"{1}\""

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\" with argument: %2"
msgstr "命令稿 \"{1}\" 及參數 %2"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\" with arguments: %2"
msgstr "命令稿 \"{1}\" 及參數 %2"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueScriptItem>>printNameOn:
msgid "Script "
msgstr "命令稿 "

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueSegmentlengthItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This segment length %1"
msgstr "線段長度 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueSlopeItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This line slope %1"
msgstr "斜率 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueValueItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this value"
msgstr "編輯這個數值"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueVectorabscissaItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector abscissa %1"
msgstr "向量的X座標 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueVectornormItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This Vector's norm %1"
msgstr "向量長度 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGValueVectorordinateItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector ordinate %1"
msgstr "向量的Y座標 %1"

#: DrGeo-Item-Models,DrGVectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector %1"
msgstr "向量 %1"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGCurveStyle>>lineWidget
msgid "Set the style of the line."
msgstr "設定線條樣式"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGCurveStyle>>lineWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "Style"
msgstr "樣式"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGCurveStyle>>thicknessWidget
msgid "Set the thickness of the line."
msgstr "設定線條寬度"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGCurveStyle>>thicknessWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "Thickness"
msgstr "寬度"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFilledStyle>>fillWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "Fill"
msgstr "填充"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFilledStyle>>fillWidget
msgid "Toggle to fill the object."
msgstr "填充/取消填充"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFilledStyle>>translucentWidget
msgid "Toggle the translucency of the object."
msgstr "透明/不透明"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFilledStyle>>translucentWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "Translucent"
msgstr "透明"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFinitCurveStyle>>arrowWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences
msgid "Arrow"
msgstr "箭頭"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGFinitCurveStyle>>arrowWidget
msgid "Set arrow(s) to the line."
msgstr "為線條加上箭頭"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGPointStyle>>shapeWidget
msgid "Set the shape of the point."
msgstr "設定點的形狀。"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGPointStyle>>sizeWidget
msgid "Set the size of the point."
msgstr "設定點的大小"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGSegmentStyle>>markWidget
msgid "Set a mark to the segment."
msgstr "在線段上做標示"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>colorWidget
msgid "Set the colour."
msgstr "設定顏色"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>feedbackWidget
msgid "Feedback"
msgstr "回饋"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>feedbackWidget
msgid ""
"Toggle to provide feedback and interaction when the mouse cursor is over the "
"object."
msgstr "滑鼠移到物件上方時，是否要顯示回饋訊息?"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>hiddenWidget
msgid "Hide"
msgstr "隱藏"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>hiddenWidget
msgid "Toggle to hide the object."
msgstr "顯示/隱藏物件"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>lockedWidget
msgid "Lock"
msgstr "鎖定"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>lockedWidget
msgid "Toggle to lock the object to its position."
msgstr "將物件鎖定在此位置/解除鎖定"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGStyle>>nameWidget
msgid "Rename this object."
msgstr "更改物件名稱"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGTextStyle>>backgroundWidget
msgid "Set the background colour."
msgstr "設定背景顏色"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGTextStyle>>borderWidget
msgid "Set the border colour."
msgstr "設定邊界顏色"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGTextStyle>>fontSizeWidget
msgid "Font size"
msgstr "字形大小"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGTextStyle>>fontSizeWidget
msgid "Set the font size."
msgstr "設定字形大小"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGValueStyle>>rename,DrGValueStyle>>rename
msgid "Name this value"
msgstr "為這個數值命名"

#: DrGeo-Item-Styles,DrGValueStyle>>rename,DrGValueStyle>>rename
msgid "Rename this value"
msgstr "更改這個數值的名稱"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>drgeoInformationString
msgid ""
"Dr. Geo is about interactive geometry and programming.\n"
"{1}\n"
"\n"
"It allows one to create geometric figure plus the interactive manipulation \n"
"It is usable in teaching situation, in mathematics, physics and\n"
"programming, with students from primary school to university levels.\n"
"\n"
"It is simple and effective with some unique features as Smalltalk scripts \n"
"and programmed interactive sketches. \n"
"\n"
"{2}\n"
"\n"
"LICENSE: GPL"
msgstr ""
"Dr. Geo 讓你用互動和寫程式的方式玩幾何\n"
"{1}\n"
"\n"
"使用者可以建立幾何圖案，並且隨時改變這些圖案的形狀與位置。\n"
"它可用於數學、物理及程式設計教學，從小學到大學程度都適用。\n"
"\n"
"操作簡單、有效，並提供 Smalltalk 程式與互動繪圖等等特殊功能。\n"
"\n"
"{2}\n"
"\n"
"授權： GPL"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>drgeoVersion
msgid "Installed version: "
msgstr "目前安裝的版本： "

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>figuresArray
msgid "Fig. - "
msgstr "圖 "

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>getMenuIn:at:
msgid "System menu"
msgstr "系統選單"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>macrosArray
msgid "Macro - "
msgstr "巨集 "

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>quit
msgid ""
"There is unsaved data! \n"
"Are you sure to quit Dr. Geo environment?"
msgstr ""
"有些變動尚未儲存。\n"
"確定要離開 Dr. Geo 環境嗎？"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A source code browser to view, edit and save Dr. Geo code. I open the "
"browser on the DrGeoSketch class you can study to design your own Smalltalk "
"sketch."
msgstr ""
"原始碼編輯器， 可用來檢視、編輯、儲存 Dr. Geo 程式碼。 我用它開啟了 DrGeoSketch 類別， 你可以藉此研究你自己畫的 "
"Smalltalk 圖稿。"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A tool to browse and to test both system and personal Smalltalk Sketches."
msgstr "用來瀏覽、測試系統與個人 Smalltalk 圖稿的工具。"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A window used as a scratchpad area where fragments of Cuis-Smalltalk code "
"can be entered, stored, edited, and evaluated."
msgstr "可以在這個草稿視窗輸入、編寫、執行 Cuis-Smalltalk 程式碼片段。"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "An editor to write and to test new Smalltalk sketch."
msgstr "用來編寫與測試 Smalltalk 圖稿的編輯器。"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Browse Smalltalk Sketches"
msgstr "瀏覽 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Edit Smalltalk Sketch"
msgstr "編輯 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Open a file"
msgstr "開啟檔案"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Open the filer on your personal sketches collection."
msgstr "開啟你的個人圖稿集"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Save session"
msgstr "儲存工作階段"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Save this Dr. Geo session."
msgstr "儲存目前的 Dr. Geo 工作階段"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Smalltalk Sketch Editor"
msgstr "Smalltalk 圖稿編輯器"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "System Browser"
msgstr "系統 browser"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Tools"
msgstr "工具箱"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Workspace"
msgstr "工作區"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "About"
msgstr "關於"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Dr. Geo Preferences"
msgstr "Dr. Geo 偏好設定"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "New sketch"
msgstr "新的圖稿"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Quit"
msgstr "結束"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Toggle full screen mode"
msgstr "啟用/停用全螢幕模式"

#: DrGeo-Main,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Turn full screen mode on when it is off, off when it is on."
msgstr "點一下進入全螢幕模式，再點一下回到視窗模式"

#: DrGeo-Main,DrGeoMiniView>>label
msgid "A Dr. Geo sketch"
msgstr "Dr. Geo 圖稿"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>askForImageToExport
msgid "Name the bitmap to export:"
msgstr "欲匯出的圖檔檔名"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>axesWording
msgid "<no> Axes"
msgstr "<no>顯示座標軸"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>axesWording
msgid "<yes> Axes"
msgstr "<yes>顯示座標軸"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>createMultipleModeWording
msgid "<no> Create Multiple"
msgstr "<no>連續建立同一類物件"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>createMultipleModeWording
msgid "<yes> Create Multiple"
msgstr "<yes>連續建立同一類物件"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>createScript
msgid "Build a new script"
msgstr "建一新的命令稿"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>editScript,DrGeoPresenter>>editScript:
msgid "Edit or create scripts"
msgstr "編輯/建立命令稿"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>exportToImageAs
msgid "Name the image to keep."
msgstr "要保留的圖"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>gridWording
msgid "<no> Grid"
msgstr "<no>顯示網格"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>gridWording
msgid "<yes> Grid"
msgstr "<yes>顯示網格"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>magneticGridWording
msgid "<no> Magnetic Grid"
msgstr "<no>吸附至網格"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>magneticGridWording
msgid "<yes> Magnetic Grid"
msgstr "<yes>吸附至網格"

#: DrGeo-Main,DrGeoPresenter>>save,DrGeoPresenter>>saveWithinLimitedTime:
msgid ""
"I can't save the sketch.\n"
"Check the local resource or the server."
msgstr ""
"無法儲存圖稿。\n"
"請檢查本機磁碟或伺服器。"

#: DrGeo-Script-Sketch,DrGeoSketch>>canTransform:
msgid "Only geometric object can be transformed."
msgstr "只能轉換幾何物件"

#: DrGeo-Script-User,DrGeoUserScript_class>>description
msgid "I am the description of this script. Please edit me."
msgstr "我是命令稿的解說文字。 請改寫我吧!"

#: DrGeo-Script-User,DrGeoUserScript_class>>scriptName
msgid "A script"
msgstr "命令稿"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>textPreferences,DrGPlatform>>valuePreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences,DrGStyle>>colorWidget
msgid "Colour"
msgstr "顏色"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>arcPreferences
msgid "arc"
msgstr "弧"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>circlePreferences
msgid "circle"
msgstr "圓形"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>linePreferences
msgid "line"
msgstr "直線"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>locusPreferences
msgid "locus"
msgstr "軌跡"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid "Autoname new object"
msgstr "為新專案自動命名"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid ""
"Path for user created resources as sketches, Smalltalk sketches, exported "
"image. An empty path locates these resources in the Dr. Geo application "
"folder. Relative path accepted, home/user directory is then prepended"
msgstr ""
"使用者建立的圖稿、 Smalltalk 圖稿、 匯出圖的路徑。 若無設定，則採用 Dr. Geo 本身所在路徑。 若填相對路徑，則是相對於使用者的家目錄。"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid "miscellaneous"
msgstr "雜項/其他"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPointStyle>>shapeWidget
msgid "Shape"
msgstr "形狀"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPointStyle>>sizeWidget
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>pointPreferences
msgid "point"
msgstr "點"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "polygon"
msgstr "多邊形"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>programmingPreferences
msgid "Code completion on"
msgstr "啟用程式碼自動快打"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>programmingPreferences
msgid "programming"
msgstr "程式設計"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>rayPreferences
msgid "ray"
msgstr "射線"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGSegmentStyle>>markWidget
msgid "Mark"
msgstr "標記"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>segmentPreferences
msgid "segment"
msgstr "線段"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>textPreferences,DrGTextStyle>>backgroundWidget
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>textPreferences,DrGTextStyle>>borderWidget
msgid "Border"
msgstr "邊界"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>textPreferences
msgid "text"
msgstr "文字"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>valuePreferences
msgid "Number of decimal"
msgstr "十進位"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>valuePreferences
msgid "value"
msgstr "值"

#: DrGeo-System,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "vector"
msgstr "向量"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate1ButtonData
msgid "Animate at speed 1."
msgstr "以 1 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate1ButtonData
msgid "Animate x1"
msgstr "以 1 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate2ButtonData
msgid "Animate at speed 2."
msgstr "以 2 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate2ButtonData
msgid "Animate x2"
msgstr "以 1 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate3ButtonData
msgid "Animate at speed 3."
msgstr "以 3 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate3ButtonData
msgid "Animate x3"
msgstr "以 3 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate4ButtonData
msgid "Animate at speed 4."
msgstr "以 4 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>animate4ButtonData
msgid "Animate x4"
msgstr "以 4 倍速播放"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>axesButtonData
msgid "Show or hide the ox and oy axes."
msgstr "顯示或隱藏 X 軸及 Y 軸"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>exportImageButtonData
msgid "Export this sketch as SVG image."
msgstr "將圖稿匯出為 (靜態) SVG 圖像"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>exportImageButtonData
msgid "Save as image"
msgstr "儲存為 (靜態) 圖像"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>gridButtonData
msgid "Show or hide grid."
msgstr "顯示/隱藏網格"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>keepButtonData
msgid "Keep this sketch permanently."
msgstr "永久保存這張圖稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>keepButtonData
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>macroDeleteButtonData
msgid "Delete a macro-construction from the registry."
msgstr "刪除巨集"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>macroDeleteButtonData
msgid "Delete macro"
msgstr "刪除巨集"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>magneticGridButtonData
msgid "Snap to grid."
msgstr "自動吸附到網格上"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>menuButtonData
msgid "An unobtrusive menu with all Dr. Geo tools."
msgstr "一個低調但含有所有工具的 Dr. Geo 選單"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>menuButtonData
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>multipleModeButtonData
msgid ""
"Toggle between the build of several geometric objects and the build of one "
"geometric object then move it."
msgstr "切換模式 (連續建立相同物件 vs 建立一個物件後立即進入移動模式)"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>newButtonData
msgid "New"
msgstr "新建"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>newButtonData
msgid "Open a new blank sketch."
msgstr "開啟一個空白的圖稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>openButtonData
msgid "Open a sketch."
msgstr "開啟一個圖稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>redoButtonData
msgid "Redo"
msgstr "取消復原"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>redoButtonData
msgid "Redo last action."
msgstr "取消復原"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>scriptCreateButtonData
msgid "Create a Smalltalk script."
msgstr "建立 smalltalk 命令稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>scriptCreateButtonData
msgid "Create a script"
msgstr "建立命令稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>scriptEditButtonData
msgid "Edit a Smalltalk script."
msgstr "編輯 smalltalk 命令稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>scriptEditButtonData
msgid "Edit a script"
msgstr "編輯命令稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>stylerFor:
msgid "Edit style"
msgstr "編輯樣式"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>treeButtonData
msgid "Construction tree"
msgstr "圖稿建構樹"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>treeButtonData
msgid "The hierarchy tree presenting the visible constructed items."
msgstr "建構出本圖稿的樹狀架構， 僅含可見物件"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>undoButtonData
msgid "Undo"
msgstr "復原"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>undoButtonData
msgid "Undo last action"
msgstr "復原至上一個動作"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelXButtonData
msgid "A wheel to move horizontally the sketch."
msgstr "用來調整圖稿水平位移的轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelXButtonData
msgid "Horizontal wheel"
msgstr "水平轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelYButtonData
msgid "A wheel to move vertically the sketch."
msgstr "用來調整圖稿垂直位移的轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelYButtonData
msgid "Vertical wheel"
msgstr "垂直轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelZButtonData
msgid "A wheel to zoom in, zoom out the sketch."
msgstr "用來拉近拉遠圖稿的轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIControlsManager>>wheelZButtonData
msgid "Zoom wheel"
msgstr "縮放轉輪"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>editMenu
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>editMenu
msgid "Copy with transparency"
msgstr "複製(含透明度)"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>fileMenu
msgid "Keep this sketch under a different name."
msgstr "把這一張圖稿另外命名儲存"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>fileMenu
msgid "Open at..."
msgstr "開啟..."

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>fileMenu
msgid "Save as..."
msgstr "另存新檔..."

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate a free point on curve."
msgstr "以曲線上的一個自由點來播放動畫"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Build or execute macro-construction. A macro is a construction template you "
"can apply to items in the sketch area."
msgstr "建立/執行巨集。 巨集可以把製圖動作錄製下來以便對其他物件重複做相同的建構動作。"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create different curve types: line, half-line, segment, vector, circle..."
msgstr "建立各種曲線: 直線/射線/線段/向量/圓/..."

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Create points: free, on curve, intersection or middle point."
msgstr "建立點: 平面上的2維自由點、 曲線上的1維自由點、 交點、 中點"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create several numeric objects: free value, distance, length, angle, "
"coordinates, equation and text."
msgstr "建立各種數值物件： 任意數值、 距離、 長度、 角度、 座標、 方程式、 文字"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Erase or edit style and properties of items."
msgstr "刪除/編輯物件的屬性"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Lines"
msgstr "線"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Load, save or export Dr. Geo figure."
msgstr "載入/儲存/匯出 Dr. Geo 圖檔"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Macro-construction"
msgstr "巨集"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Numerics & Text"
msgstr "數值與文字"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Points"
msgstr "點"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Script"
msgstr "命令稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Script: use, edit or create script to plug in the sketch."
msgstr "命令稿： 使用/編輯/建立命令稿以便內嵌至圖稿"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Transform an object with a geometric transformation: symmetry, reflexion, "
"rotation, translation or homothety (scale)."
msgstr "各種幾何變換: 對稱/鏡射/旋轉/平移/相似(縮放)"

#: DrGeo-UI-Data,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Transformations"
msgstr "變換"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Execute the code up to the cursor position."
msgstr "執行程式碼到游標位置為止"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Execute the current message and go to the next message."
msgstr "執行目前的 message 並前往下一個 message"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Restart the step by step execution from its start."
msgstr "重新啟動，從頭開始，一次一步"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Run to Cursor"
msgstr "執行到游標處"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step"
msgstr "步進"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step into"
msgstr "步進，進入函式"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step into a block."
msgstr "步進，進入迴圈"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGFileOpenMorph_class>>open,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Open a sketch"
msgstr "開啟一個圖稿"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchEditor>>newButtonArea
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Examples"
msgstr "範例"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "My Sketches"
msgstr "我的圖稿"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGUIControlsManager>>openButtonData
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Any type"
msgstr "任何形態的物件"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses,DrGSegmentBuilder_class>>title
msgid "Segment"
msgstr "線段"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Value"
msgstr "數值"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses,DrGVectorBuilder_class>>title
msgid "Vector"
msgstr "向量"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>addArgument
msgid "Remove this script argument."
msgstr "移除這個 (命令稿的的) 參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newAddArgumentButton
msgid "Add an argument to this script."
msgstr "在命令稿上加入參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newAddArgumentButton
msgid "Add argument"
msgstr "加入參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea
msgid "Build"
msgstr "建立"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea
msgid "Build a script with these settings."
msgstr "採用這些設定建立 script"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newDescriptionMorph
msgid ""
"A description of the script. To help the user, describe carefully what the "
"script does and the input arguments to select to use it."
msgstr "請撰寫文字描述此命令稿， 包含它的功用及它所需要的參數， 以便用戶懂得如何使用它"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Arguments"
msgstr "參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGStyle>>nameWidget
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGScriptDesignerDialog>>newScriptNameMorph
msgid "The name of the script."
msgstr "命令稿名稱"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Delete permanently this Smalltalk Sketch from disk."
msgstr "從磁碟中永久刪除這個 Smalltalk 圖稿。"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea,DrGUIMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newSketchesColumn
msgid "Code"
msgstr "程式碼"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>browseSketches
msgid "Select a Smalltalk sketch"
msgstr "選取一個 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>debugWindowSketch
msgid "Execute step by step"
msgstr "逐步執行"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>keepSketch,DrGeoPresenter>>saveSketchAs
msgid "Name the sketch to keep."
msgstr "為圖稿命名"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Debug the Smalltalk sketch."
msgstr "對 Smalltalk sketch 除錯"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Dr. Geo tutorial"
msgstr "Dr. Geo 教學"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Edit a Smalltalk sketch."
msgstr "編輯一張 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToPlayButton
msgid "Play the Smalltalk sketch."
msgstr "執行 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Save this Smalltalk sketch."
msgstr "Smalltalk sketch 存檔"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Stop the execution of the Smalltalk sketch."
msgstr "中止執行中的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToPauseButton
msgid "Pause the Smalltalk sketch."
msgstr "暫停執行中的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToResumeButton
msgid "Resume the Smalltalk sketch."
msgstr "繼續執行被中止的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>firstPage
msgid "Build a macro-construction"
msgstr "建立一個巨集"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>firstPage
msgid ""
"To build a macro-construction,\n"
"\n"
" 1. First select the input paramaters,\n"
" 2. Next select the output parameters,\n"
" 3. Next chose a name and a description,\n"
" 4. Last apply the selection."
msgstr ""
"建立巨集：\n"
"\n"
"1. 選取輸入參數。\n"
"2. 選取輸出參數。\n"
"3. 幫巨集命名並填寫說明。\n"
"4. 最後確認。"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage,DrGWizardMacroPlay>>secondPage
msgid "Description:"
msgstr "說明:"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage
msgid "Give a name and a description"
msgstr "命名並以文字說明"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage,DrGWizardMacroPlay>>secondPage
msgid "Title:"
msgstr "標題："

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>secondPage
msgid "Select input parameters"
msgstr "選取輸入參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroBuild>>thirdPage
msgid "Select output parameters"
msgstr "選取輸出參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroPlay>>firstPage
msgid "Execute a macro-construction"
msgstr "執行巨集"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroPlay>>firstPage
msgid ""
"To execute a macro-construction,\n"
"\n"
" 1. First select a macro-construction from the list,\n"
" 2. Select items on the figure. Only items relevant\n"
" to the selected macro-construction are selectable.\n"
" Once enough items are selected, the macro is\n"
" automaticly executed.\n"
" To start press the 'next' button."
msgstr ""
"執行巨集：\n"
"\n"
"1. 從清單當中挑選一個巨集。\n"
"2. 從圖稿當中選取物件。 你只能選取與此巨集相關的物件。\n"
"一旦選取足夠的物件，\n"
"這個 巨集就會自動執行。\n"
"請按「下一步」啟動。"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardMacroPlay>>secondPage
msgid "Select a macro-construction then the figure items"
msgstr "選取一個巨集以及圖稿上的輸入參數"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardScript>>firstPage
msgid ""
"To use a script,\n"
"\n"
" 1. First select a script from the list,\n"
" 2. Select items in the sketch,\n"
" 3. Click somewhere in the background. \n"
" Once enough items are selected, the script is\n"
" inserted in the sketch, at the user selected position.\n"
" To start press the 'next' button."
msgstr ""
"使用 script：\n"
"\n"
"1. 從清單中挑選一個 script。\n"
"2. 從圖稿當中選取物件。\n"
"3. 在圖稿空白處點一下。\n"
"一旦選取足夠的物件，\n"
"這個 script 就會被貼在你點選的空白處。\n"
"請按「下一步」啟動。"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardScript>>firstPage
msgid "Use a script in the sketch"
msgstr "在圖稿中執行命令稿"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Script name"
msgstr "命令稿名稱"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Select a script then items in the sketch"
msgstr "先選取命令稿， 再選取圖稿中的物件"

#: DrGeo-UI-Widgets,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "The arguments accepted by this script."
msgstr "這個 script 所接受的參數。"
